%&tex

% Voici comment est construit la présentation si vous ne l'aimez pas 
% N'hésitez pas à m'en faire part

\documentclass[a4paper,oneside,12pt,titlepage]{article}

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{pdflscape}

\usepackage{makeidx}
\usepackage{graphicx}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\hypersetup{
backref=true, %permet d'ajouter des liens dans...
hyperindex=true, %ajoute des liens dans les index.
colorlinks=true, %colorise les liens
breaklinks=true, %permet le retour à la ligne dans les liens trop longs
urlcolor= blue, %couleur des hyperliens
linkcolor= blue, %couleur des liens internes
bookmarks=true, %créé des signets pour Acrobat
bookmarksopen=true, %si les signets Acrobat sont créés,
%les afficher complètement.
pdftitle={Spécifications techniques}, %informations apparaissant dans
pdfauthor={Remy Leone}, %dans les informations du document
pdfsubject={Spécifications techniques} %sous Acrobat.
}



\begin{document}

\begin{titlepage}
 
\begin{center}
 
 
% Upper part of the page
\includegraphics[scale=0.5]{logo.png}\\[1cm]
 
%\textsc{\LARGE ENSIIE}\\[1.5cm]
 
\textsc{\Large Projet IPI}\\[0.5cm]

 
% Title
\HRule \\[0.4cm]
{\huge \bfseries Boite à outils pour les maillages triangulaires}\\[0.4cm]
 
\HRule \\[1.5cm]
 
% Author and supervisor
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Chef de Projet:}\\
Rémy \textsc{Leone}\\

\emph{Sous-chef de projet :}\\
Simon \textsc{Lasnier} \\
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushright} \large
\emph{Reste de l'équipe:} \\
Jean \textsc{Crémèse} \\
Sara \textsc{Iraqi}\\
Teddy \textsc{Michel} \\
Hermann \textsc{Olivi} \\
Charles \textsc{Vatin} \\
Chaoran \textsc{Zhong} \\
\end{flushright}
\end{minipage}
 
\vfill
 
% Bottom of the page
{\large \today}
 
\end{center}
 
\end{titlepage}


%\maketitle 
\clearpage


\section{Structure de données}

Voici les structures de données qui seront utilisées par 
l'ensemble des
modules de notre projet.

\begin{description}

\item Face

La structure de face sera représentée par 3 sommets et par un vecteur 
qui representera la normale à cette face. En outre nous ajouterons à
 cela une information de couleur (qui sera utilisée dans la partie 
 qualité). Cette information sera représentée par un entier représentant
  la couleur dans un code RGB.

\item Sommet

La structure de sommet sera représentée par un triplet de 3 float 
representant les coordonnées spatiales, à cela nous ajoutons un
vecteur qui representera la normale en ce point. Cette normale 
sera utilisée dans de nombreux modules nous jugeons plus interessant
de la stocker.


\item Vecteur

C'est la structure la plus basique de notre projet elle est composée
de 3 float qui represente les coordonnées du point dans l'espace.

\item Maillage

C'est la structure qui sera utilisée par toutes les autres pour 
stocker la surface maillée 3D, elle sera composée uniquement 
d'un ensemble de sommets et d'un ensemble de faces.

\end{description}

\section{Liste des modules}

\begin{description}

\item[Gestion des fichiers \textit{obj}]  
Ce module servira à gerer l'importation et l'exportation de nos
 structures de données vers les fichiers \textit{obj}.

\item[Filtrage] 

Ce module servira à appliquer un filtrage sur l'ensemble des sommets.

\item[Controle de qualité] 

Ce module sera chargé d'effectuer des mesures sur l'ensemble des faces
et d'appliquer des couleurs sur chaque face en fonction de la qualité 
de celle-ci.

\item[Detection et correction des erreurs] 

Ce module sera chargé d'inspecter un maillage
et de trouver toutes les incorrections le concernant. Objets non
référencés, sommets non manifolds... 
Ce module agira juste après 
l'ouverture d'un fichier obj afin de controler d'emblée s'il est
 correct, s'il ne l'est pas il se chargera de le corriger afin que les 
 autres modules puissent travailler sur de bonnes bases. 

\item[Subdivision] 

Ce module sera chargé des taches de subdivision des triangles composant 
le maillage.
L'une des principales difficultés sera d'introduire de manière 
pertinente de nouveau point
qui devront être cohérent avec ceux déjà existants (Bien indéxés).

\item[Maillage]

C'est le module qui sera chargé d'effectuer les taches courantes sur 
un maillage par exemple la suppression ou l'ajout de sommets (en tenant
compte de la reindexation). 

\end{description}

\section{Test d'intégration entre les différents modules}

\subsection{Correction}

Le test de ce module consistera à verifier que tout maillage qui est 
retourné par 
les modules applicatifs (subdivision, controle de qualité, 
detection \& correction des
erreurs et filtrage) est correct.

\subsection{Gestion des fichiers \textit{obj}}

Le test principal de ce module sera l'importation et l'exportation de 
fichiers \textit{obj}.

\subsection{Maillage}

Ce module étant utilisé par tous les modules applicatifs, son test 
principal sera de fournir un maillage qui pourra être utilisé par 
l'ensemble des autres modules applicatifs.

\subsection{Controle de la qualité}

Ce module aura pour but de quantifier la qualité des maillages traités
et donc de l'interêt de l'ensemble des traitement. Un test interessant
serait de s'assurer que la qualité global d'un maillage ne peut 
qu'augmenter. C'est à dire que pour chaque traitement (filtrage, 
subdivision), la qualité des
faces ne peut que s'améliorer.

\includepdf[scale=1,landscape=true]{Schema.pdf}


\end{document}
